\section{Presentazione}
	La presentazione è stata fatta in CSS3 tenendo completamente separata la struttura attraverso due file esterni: uno per gestire la visualizzazione in un qualsiasi schermo e un altro per gestire la stampa.
	\subsection{Scelta CCS 3}
	È stato deciso di utilizzare l'ultimo standard di CSS poichè, essendo uscito nel 2008, tutte le sue caratteristiche aggiuntive rispetto al CSS2 sono ben supportate in tutti i browser. \\ In particolare, le novità a cui abbiamo usufruito sono state:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Nuove pseudo-classi}: \emph{:first-child}, \emph{:last-child}, e \emph{:nth-child(n)} sono state usate per gestire il breadcrumb;
		\item \textbf{Nuove proprietà}: sono state largamente impiegate la nuove proprietà \emph{border-radius} e \emph{box-shadow};
		\item \textbf{Transizioni}: sono state modificate delle transizioni con \emph{transition-property} e \emph{transition-duration} per rendere meno forte il cambio di visualizzazione per l'utente;
	\end{itemize}
	\subsection{desktop.css}
	Questo file raccoglie tutte le regole di stile utilizzate per la corretta presentazione di ogni elemento delle pagine web del sito. Sono stati sviluppati gerarchicamente tutti gli elementi in modo da non dover ripetere regole di stile per i discendenti. \\
	Inizialmente sono state applicate delle regole per "azzerare" i valori di default del box-model che, per ogni browser, possono risultare diversi.\\
	Come buona prassi, sono state individuate delle \emph{classi} standard per elementi simili che ritroviamo in diverse pagine (come i form) e sono stati successivamente specializzati attraverso i diversi \emph{id} per ottenere strutturazione simile ma stile diverso (form per registrazione, form per modifica dati, form per ricerca ecc..).\\
	Per adattare la visualizzazione del sito a tutti i dispositivi e a tutti gli schermi è stato deciso di avvalersi delle media query con dei determinati break-point per adattare il contenuto sia a schermi molto grande sia a schermi piccoli come quelli degli smartphone. Questa soluzione è stata preferita all'utilizzare un secondo file solo per i cellulari in quando il sito è stato costruito in maniera responsive utilizzando gr ???????????????
	
	\subsection{print.css}
	Questo foglio di stile si applica automaticamente quando un utente vuole
stampare la pagina. Sono stati tolti tutti gli elementi visivi non strettamente necessari, quindi tutti i colori e le immagini di background o di presentazione; abbiamo mantenuto solo i bordi dei form colorati. Abbiamo rimosso anche il menu principale dall'header e il menu laterale delle aree personali in quanto non ne abbiamo ritenuta fondamentale la visualizzazione su una pagina stampata. Una caratteristica di questo file è la presenza di un forte raggruppamento dei tag che utilizzano la stessa regola. La parte iniziale sarà quindi un elenco di tag seguiti dalla regola che li accomuna. Questa decisione peggiora la leggibilità dei fogli di stile, ma ne alleggerisce notevolmente il peso.




